
// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "يشير الي التضحية بمنفعة حالية يمكن تحقيقها من أشباع أستهلاكي حالي من أجل الحصول علي منفعة مستقبلية يمكن الحصول عليها من أستهلاك مستقبلي أكبر",
  answer:"الأستثمار",
  options: [
    "الأدخار",
    "الأستثمار",
    "الأنفاق",
    "الأستهلاك",
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 2,
  question: "يعتبر ..... كل الأصول المادية وغير المادية ذات القيمة العالية التي تم أقتناؤها بواسطة المؤسسة لأستخدامها في أنشتطها علي المدي الطويل",
  answer:"الأستثمار",
  options: [
    "الأدخار",
    "الأستثمار",
    "الأنفاق",
    "الأستهلاك",
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 3,
  question: "يشير الي توجيه الموارد المتاحة نحو تكوين طاقات أنتاجية جديدة لأنتاج سلع وخدمات جديدة وتلبية احتياجات المستهلكين",
  answer:"الأستثمار",
  options: [
    "الأدخار",
    "الأستثمار",
    "الأنفاق",
    "الأستهلاك",
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 4,
  question: "يعني....... شراء الأصول المالية بهدف تحقيق عائد مالي مستقبلي, ويتم تقييم هذه الأصول بناء علي توقعات العائد والمخاطر المرتبطة بها.",
  answer:"الأستثمار",
  options: [
    "الأدخار",
    "الأستثمار",
    "الأنفاق",
    "الأستهلاك",
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 5,
  question: "يساعد الأستثمار علي تحقيق العديد من الفوائد منها:",
  answer:"كل ما سبق صحيح",
  options: [
    "زيادة الدخل القومي ، وخلق فرص عمل.",
    "دعم عملية التنمية الأقتصادية والأجتماعية.",
    "زيادة الأنتاج",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 6,
  question: "الأستثمار أنواع متعددة منها :",
  answer:"كل ما سبق صحيح",
  options: [
    "الأستثمار الحقيقي والمالي",
    "الأستثمار طويل الأجل, وقصير الأجل",
    "الأستثمار المادي والبشري",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 7,
  question: "استثمار يأخذ شكل الأسهم والسندات , ويطلق عليه الأستثمار الرأسمالي.",
  answer:"الأستثمار طويل الأجل",
  options: [
    "الأستثمار قصير الأجل",
    "الأستثمار طويل الأجل",
    "الأستثمار المالي",
    "الأستثمار الحقيقي",
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 8,
  question: "يتمثل في الأستثمار في الأوراق المالية التي تأخذ شكل أذونات الخزينة ويطلق عليه الأستثمار النقدي",
  answer:"الأستثمار قصير الأجل",
  options: [
    "الأستثمار قصير الأجل",
    "الأستثمار طويل الأجل",
    "الأستثمار المالي",
    "الأستثمار الحقيقي",
  
  ]
},
// 9
{
  numb: 9,
  question: "أستثمار هو الأساس في زيادة الدخل والناتج القومي من قبل قطاع الأعمال أو الحكومة أو من أستثمار أجنبي",
  answer:"الأستثمار المستقل",
  options: [
    "الأستثمار المحفز",
    "الأستثمار المستقل",
    "الأستثمار المالي",
    "الأستثمار الحقيقي",
  
  ]
},
// 10
{
  numb: 10,
  question: "أستثمار يأتي نتيجة لزيادة الدخل.",
  answer:"الأستثمار المحفز",
  options: [
    "الأستثمار المحفز",
    "الأستثمار المستقل",
    "الأستثمار المالي",
    "الأستثمار الحقيقي",
  
  ]
},
// 11
{
  numb: 11,
  question: "...... يحصل عليه صاحب المال مقابل تخليه عن الأستمتاع بماله للغير ولفترة زمنية, فهو ثمن لتحمل عنصر المخاطرة أو عدم التأكد.",
  answer:"عائد الأستثمار",
  options: [
    "الأرباح",
    "الخسائر",
    "عائد الأستثمار",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 12
{
  numb: 12,
  question: "يمكن تصنيف المستثمرين إلى عدة أنواع وهي .",
  answer:"كل ما سبق صحيح",
  options: [
    "المستثمر المتحفظ",
    "المستثمر المضارب",
    "المستثمر المتوازن",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 13
{
  numb: 13,
  question: "مستثمر يعطي عنصر الأمان و الأولوية هو",
  answer:"المستثمر المتحفظ",
  options: [
    "المستثمر المتحفظ",
    "المستثمر المضارب",
    "المستثمر المتوازن",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 14
{
  numb: 14,
  question: "مستثمر يعطي عنصر الربحية الأولوية هو ",
  answer:"المستثمر المضارب",
  options: [
    "المستثمر المتحفظ",
    "المستثمر المضارب",
    "المستثمر المتوازن",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 15
{
  numb: 15,
  question: "مستثمر يمثل النمط الأكثر عقلانية، والذي يوازن بين العائد والمخاطرة",
  answer:"المستثمر المتوازن",
  options: [
    "المستثمر المتحفظ",
    "المستثمر المضارب",
    "المستثمر المتوازن",
    "كل ما سبق صحيح",
  
  ]
},
// 16
{
  numb: 16,
  question: " عند اتخاذ القرار الأستثماري يتم مراعاة عدة محددات منها .",
  answer:"كل ماسبق صحيح",

  options: [
    "سعر الفائدة",
    "الكفاية الحدية لرأس المال",
    "التقدم العلمي والتكنولوجي",
    "كل ماسبق صحيح",
  
  ]
},

{
  numb: 17,
  question: "تتمثل العوامل المشجعة على الأستثمار في ....... ",
  answer:"أوب معا",
  options: [
    "السياسة الأقتصادية الملائمة",
    "البنية التحتية للزمة للأستثمار",
    "أوب معا",
    "لا شئ مما سبق",
  
  ]
},

{
  numb: 18,
  question: "تشمل أنواع قرارات الأستثمار عدة أنواع منها .",
  answer:"كل ماسبق صحيح",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "كل ماسبق صحيح",
  
  ]
},
{
  numb: 19,
  question: "قرارات يتم فيها شراء أصول مثل الأسهم والسندات للحصول علي عوائد مالية في الفترة القريبة , وتعتبر هذه القرارات أكثر خطورة بسبب تقلبات الأسعار السريعة في الفترة القصيرة.",
  answer:"قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 20,
  question: "قرارات تتضمن شراء أصول مثل العقارات والأسهم للحصول علي عوائد مالية علي مدي الطويل, وتعتبر هذه القرارات أقل خطورة بسبب زيادة فرص الأستثمار في الأصول المختلفة وتقليل المخاطر.",
  answer:"قرارات الأستثمار طويلة الأجل",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار طويلة الأجل",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 21,
  question: "قرارات تشمل تحليل الأسواق والتنبؤ بالمتغيرات المستقبلية وأتخاذ القرارات بناء علي هذه التوقعات, وتتطلب خبرة ومعرفة متقدمة في المالية والأستثمار.",
  answer:"قرارات الأستثمار النشط",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 22,
  question: "قرارات تشمل تجنب المخاطر والأستثمار في الأصول التي توفر عوائد متوسطة ومنخفضة وتتطلب أقل مخاطرة.",
  answer:"قرارات الأستثمار السلبي",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "قرارات تشمل أستخدام الأدوات المالية لتقليل المخاطر المرتبطة بالأستثمار, مثل خيارات الشراء والبيع والعقود الأجلة.",
  answer:"قرارات التحوط",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 24,
  question: "قرارات تشمل الأستثمار في الشركات والأصول المالية التي تتبني مبادئ الأستثمار الأجتماعي والبيئي وتحافظ علي المعايير الأجتماعية والبئية في أعمالها",
  answer:"قرارات الأستثمار الأجتماعي والبيئي",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار الأجتماعي والبيئي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار قصيرة الأجل",
  
  ]
},
{
  numb: 25,
  question: "قرارات تشمل الأستثمار في العقارات التجارية والسكنية والأراضي والمستودعات والمراكز التجارية",
  answer:"قرارات الأستثمار العقاري",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار العقاري",
  
  ]
},
{
  numb: 26,
  question: "قرارات تشمل شراء الأسهم والمشاركات في الشركات, وتهدف الي تحقيق أرباح من زيادة قيمة الأسهم أو توزيعات الأرباح.",
  answer:"قرارات الأستثمار في الأسهم",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار في الأسهم",
  ]
},
{
  numb: 27,
  question: "قرارات تشمل شراء السندات الحكومية والأوراق المالية الأخري التي تتيح عوائد ثابتة",
  answer:  "قرارات الأستثمار في السندات",
  options: [
    "قرارات الأستثمار النشط",
    "قرارات الأستثمار السلبي",
    "قرارات التحوط",
    "قرارات الأستثمار في السندات",
  
  ]
},
{
  numb: 28,
  question: "يقوم النشاط الأقتصادى على نوعين من الأسواق، وهما .",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "أسواق السلع",
    "أسواق المال",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 29,
  question: "أسواق تختص بالتعامل في الأصول المادية الملموسة وغبر الملموسة.",
  answer:"أسواق السلع",
  options: [
    "أسواق السلع",
    "أسواق المال",
    "أسواق النقد",
    "أسواق المؤسسات المالية",
  
  ]
},
{
  numb: 30,
  question: "أسواق يجري التعامل فيها علي الأصول المالية أو النقدية.",
  answer:"أسواق المال",
  options: [
    "أسواق السلع",
    "أسواق المال",
    "أسواق النقد",
    "أسواق المؤسسات المالية",
  
  ]
},
{
  numb:31,
  question: "يمكن تمييز في أسواق المال بين نوعين من الأسواق هما ......",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 32,
  question: "أسواق يتم التعامل فيها علي الأدوات المالية قصيرة الأجل.",
  answer:"أسواق النقد",
  options: [
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
    "أسواق المؤسسات المالية",
    "أسواق السلع",
  
  ]
},
{
  numb: 33,
  question: "أسواق يتم التعامل فيها علي الأدوات المالية طويلة الأجل.",
  answer:"أسواق رأس المال",
  options: [
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
    "أسواق المؤسسات المالية",
    "أسواق السلع",
  
  ]
},
{
  numb: 34,
  question: "يشتمل سوق رأس المال علي ......",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "سوق الأوراق المالية",
    "المؤسسات",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 35,
  question: "سوق يلتقي فيها القوي العرض و الطلب للأوراق المالية وتتحدد علي أساسها أثمانها في ضؤء شروط و ضوابط منظمة لذلك.",
  answer:"سوق الأوراق المالية",
  options: [
    "سوق الأوراق المالية",
    "المؤسسات المالية",
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
  
  ]
},
{
  numb: 36,
  question: "يتكون سوق الأوراق المالية من .....",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "السوق الأولية",
    "السوق الثانوية",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 37,
  question: "سوق يتم فيها طرح السندات لأول مرة",
  answer:"السوق الأولية",
  options: [
    "السوق الأولية",
    "السوق الثانوية",
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
  
  ]
},
{
  numb: 38,
  question: "سوق يجري فيها التعامل علي الأوراق المالية التي سبق أصدارها",
  answer:"السوق الثانوية",
  options: [
    "السوق الأولية",
    "السوق الثانوية",
    "أسواق النقد",
    "أسواق رأس المال",
  
  ]
},
{
  numb: 39,
  question: "يمكن أبراز أهمية سوق الأوراق المالية من خلال.......",
  answer:"كل ماسبق صحيح",
  options: [
    "أحدي القنوات التي تتدفق منها المال",
    "زيادة فرص العمل",
    "تنويع محفظة الأوراق المالية",
    "كل ماسبق صحيح",
  
  ]
},
{
  numb: 40,
  question: "هناك مجموعة من الشروط يلزم توافرها في سوق الأوراق المالية حتي يتسم هذا السوق بالكفاءة ومن أهم هذه الشروط.......",
  answer:"كل ماسبق صحيح",
  options: [
    "أتاحة المعلومات لجميع المتعاملين في السوق",
    "أتاحة المعلومات لجميع المتعاملين بدون تكاليف.",
    "عدم وجود قيود علي التعامل",
    "كل ماسبق صحيح",
  
  ]
},
{
  numb:41,
  question: "يقصد ب..... الأمر الصادر من المشتري الذي ينطوي علي رغبته في شراء أسهم أو الصادر من البائع والذي ينطوي علي رغبته في بيع أسهم بأعلي سعر",
  answer:"اوامر السوق",
  options: [
    "اوامر السوق",
    "أوامر البائع",
    "أوامر المشتري",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 42,
  question: "يمكن تصنيف الأوامر من حيث طريقة تحديد الأسعار الي ......",
  answer:"كل ماسبق صحيح",
  options: [
    "الأمر المحدد,أمر السوق",
    "الأمر بسعر الأفتتاح",
    "الأمر بسعر الأقفال",
    "كل ماسبق صحيح",
  
  ]
},
{
  numb: 43,
  question: "أمر يحدد فيه العميل للوسيط مسبقا السعر الذي يجب أن  يبيع أو يشتري به ",
  answer:"الأمر المحدد",
  options: [
    "الأمر المحدد",
    "الأمر بسعر الأفتتاح",
    "الأمر بسعر الأقفال",
    "أمر السوق",
  
  ]
},
{
  numb: 44,
  question: "أمر لا  يحدد فيه العميل للوسيط السعر وأنما يترك ذلك له والذي يقوم بدوره بالشراء أو البيع بأفضل الأسعار",
  answer:"أمر السوق",
  options: [
    "الأمر المحدد",
    "الأمر بسعر الأفتتاح",
    "الأمر بسعر الأقفال",
    "أمر السوق",
  
  ]
},
{
  numb: 45,
  question: "أمر فيه يتم تنفيذ الأمر بأول سعر للورقة المطلوبة عند أفتتاح التعامل.",
  answer:"الأمر بسعر الأفتتاح",
  options: [
    "الأمر المحدد",
    "الأمر بسعر الأفتتاح",
    "الأمر بسعر الأقفال",
    "أمر السوق",
  
  
  ]
},
{
  numb: 46,
  question: "أمر فيه يتم تنفيذ الأمر بأخر سعر للورقة المطلوبة قبل أقفال السوق بنصف دقيقة.",
  answer:"الأمر بسعر الأقفال",
  options: [
    "الأمر المحدد",
    "الأمر بسعر الأفتتاح",
    "الأمر بسعر الأقفال",
    "أمر السوق",
  
  
  ]
},
{
  numb: 47,
  question: "يمكن تصنيف الأوامر من حيث مدة سريان الأمر الي ......",
  answer:"كل ماسبق",
  options: [
    "الأمر ليوم لواحد",
    "الأوامر المفتوحة",
    "الأمر للتنفيذ في الحال أو الألغاء",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 48,
  question: "أمر تنتهي مدة سريانه تلقائيا بنهاية يوم العمل الذي صدر من خلاله.",
  answer:"الأمر ليوم لواحد",
  options: [
    "الأمر ليوم لواحد",
    "الأوامر المفتوحة",
    "الأمر للتنفيذ في الحال أو الألغاء",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 49,
  question: "أمر يستمر سريانه حتي تلغي من قبل العميل أو يقوم السمسار بتنفيذه بالفعل أو يخطر العميل بفشله في تنفيذه",
  answer:"الأوامر المفتوحة",
  options: [
    "الأمر ليوم لواحد",
    "الأوامر المفتوحة",
    "الأمر للتنفيذ في الحال أو الألغاء",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 50,
  question: "أمر يطلب العميل من سمساره أن ينفذ فورا أكبر كمية ممكنة من الطلب وألا عدم تنفيذ أي شئ بعد ذالك",
  answer:"الأمر للتنفيذ في الحال أو الألغاء",
  options: [
    "الأمر ليوم لواحد",
    "الأوامر المفتوحة",
    "الأمر للتنفيذ في الحال أو الألغاء",
    "لا شئ مماسبق",
  ]
},
{
  numb: 51,
  question: "يمكن تصنيف الأوامر من حيث ملكية الأوراق الي ......",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "الأوامر المكشوفة",
    "الأوامر مع ملكية الأوراق المالية",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 52,
  question: "امر لا يمتلك العميل الأوراق المالية موضوع الصفقة",
  answer:"الأوامر المكشوفة",
  options: [
    "الأوامر المكشوفة",
    "الأوامر مع ملكية الأوراق المالية",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 53,
  question: "أمر يكون العميل مالكا فعليا للأوراق المالية موضوع الصفقة",
  answer:"الأوامر مع ملكية الأوراق المالية",
  options: [
    "الأوامر المكشوفة",
    "الأوامر مع ملكية الأوراق المالية",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 54,
  question: "يشير.....الي وسيط بين الجهة التي قررت أصدار الورقة المالية وبين الجمهور المستثمرين.",
  answer:"كل ماسبق",
  options: [
    "بنك الأستثمار",
    "المتعهد",
    "البنكير",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 55,
  question: "تشير.....الي بيع وشراء أوراق مالية بقصد الأستفادة من التقلبات الأسعار صعودا وهبوطا في الأجل قصير جدا",
  answer:"المضاربة",
  options: [
    "السمسرة",
    "المضاربة",
    "البورصة",
    "التجارة",
  
  ]
},
{
  numb: 56,
  question: "أهم الأدوات التي يتم تداولها في أسواق رأس المال هي.......",
  answer:"كل ماسبق",
  options: [
    "الأسهم العادية ",
    "الأسهم الممتازة",
    "السندات",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 57,
  question: "تمثل.....من وجهة نظر الشركة وسيلة التمويل الرئسية, لذا كان الأعتماد شبه رئيسي علي هذا نوع من الأسهم للتمويل الدائم الشركات.",
  answer:"الأسهم العادية ",
  options: [
    "الأسهم العادية ",
    "الأسهم الممتازة",
    "السندات",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 58,
  question: "تعتبر.....مصدر هام من المصادر التمويل طويلة الأجل للشركات المساهمة العامة وتمتاز بجمعها بين صفات أموال الملكية والأفتراض.",
  answer:"الأسهم الممتازة",
  options: [
    "الأسهم العادية ",
    "الأسهم الممتازة",
    "السندات",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 59,
  question: "هو مستند مديونية طويلة الأجل تصدره المنظمات يعطي لحامله الحق في الحصول علي القيمة الأسمية للسند في تاريخ الأستحقاق.",
  answer:"السندات",
  options: [
    "الأسهم العادية ",
    "الأسهم الممتازة",
    "السندات",
    "لا شئ مماسبق",
  ]
},
{
  numb: 60,
  question: "تعرف .....بأنها أوعية مالية تسعي الي تجميع مدخرات الأشخاص وأستثمارها في الأوراق المالية.",
  answer:"صناديق الأستثمار",
  options: [
    "الأسهم العادية ",
    "الأسهم الممتازة",
    "السندات",
    "صناديق الأستثمار",
  
  ]
},
{
  numb: 61,
  question: "يمكن تصنيف صناديق الأستثمار من حيث رأس المال إلى .",
  answer:"أ و ب معا",
  options: [
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال الثابت.",
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال المتغير.",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مما سبق",
  
  ]
},
{
  numb: 62,
  question: "صناديق تقوم بأصدار وثائق أستثمار بقيمة تعادل عشرة أمثال رأس مال شركة الصندوق.",
  answer:"صناديق الأستثمار ذات رأس المال الثابت.",
  options: [
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال الثابت.",
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال المتغير.",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مما سبق",
  
  ]
},
{
  numb: 63,
  question: "صناديق يكون رأسمالها قابلا للزيادة عن طريق بأصدار وثائق أستثمار.",
  answer:"صناديق الأستثمار ذات رأس المال المتغير.",
  options: [
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال الثابت.",
    "صناديق الأستثمار ذات رأس المال المتغير.",
    "أ و ب معا",
    "لا شئ مما سبق",
  
  ]
},
{
  numb: 64,
  question: "يمكن تصنيف صناديق الأستثمار من حيث الأهداف إلى .",
  answer:"كل ماسبق",
  options: [
    "صناديق النمو الرأسمالي",
    "صناديق الدخل الدوري",
    "صناديق النمو و الدخل",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 65,
  question: "صناديق تهدف الي تحقيق نمو مستقبلي في رأس المال و تحسن في القيمة السوقية لمحفظة الأوراق المالية",
  answer:"صناديق النمو الرأسمالي",
  options: [
    "صناديق النمو الرأسمالي",
    "صناديق الدخل الدوري",
    "صناديق النمو و الدخل",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 66,
  question: "صناديق تهدف الي تحقيق وتوزيع أيراد دوري مستقر من اوراق محفظتها المالية",
  answer:"صناديق الدخل الدوري",
  options: [
    "صناديق النمو الرأسمالي",
    "صناديق الدخل الدوري",
    "صناديق النمو و الدخل",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 67,
  question: "صناديق تسعي الي توزيع جزء من العائد بشكل دوري مع تحقيق نمو في قيمة الوثائق من خلال أعادة أستثمار باقي العائد في شراء أوراق مالية",
  answer:"صناديق النمو و الدخل",
  options: [
    "صناديق النمو الرأسمالي",
    "صناديق الدخل الدوري",
    "صناديق النمو و الدخل",
    "كل ماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 68,
  question: "أولت العديد من الدول أهتمام كبيرة للأستثمار من خلال قيامها بإصدار القوانين المشجعة للأستثمار",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
{
  numb: 69,
  question: "لا يختلف الأدخار عن الأستثمار حيث أن كلاهما لا يحتمل أي درجة من المخاطرة",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 70,
  question: "توجد علاقة عكسية بين الأستثمار المستقل والأستثمار المحفز",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 71,
  question: " كلما كان طموح المستثمر بالحصول على عائد أكبر كانت درجة المخاطرة أعلى",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 72,
  question: " كلما زادت الفترة الأسترجاع رأس المال المستثمر زادت درجة المخاطرة ",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 73,
  question: "المخاطرة تظهر نتيجة لظروف عدم التأكد المحيطة بأحتمالات تحقيق أم عدم تحقيق العائد المتوقع.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 74,
  question: "العلاقة بين العائد ودرجة المخاطرة تكون متباينة بحسب طبيعة وحجم الأستثمار",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 75,
  question: "قرارات الأستثمار هي القرارات التي يتخذها المستثمر بشأن توجيه رأس المال الي أصول مالية مختلفة.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 9
{
  numb: 76,
  question: "يتوقف نوع القرارات الأستثمارية التي يتخذها المستثمر على أهدافه المالية ومستوى المخاطرة المقبول والمتاحة له",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 10
{
  numb: 77,
  question: "قرارات التحوط تشمل تجنب المخاطر والأستثمار في الأصول التي توفر عوائد متوسطة ومنخفضة وتتطلب أقل مخاطرة ",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 11
{
  numb: 78,
  question: "الأستثمار الحقيقي يعني الأستثمار في الأصول الحقيقية(الأقتصادي) أما الأستثمار المالي فهو الأستثمار في الاوراق المالية.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 12
{
  numb: 79,
  question: "الأستثمار المادي هو الأستثمار الذي يمثل الشكل التقليدي للأستثمار, أما الأستثمار البشري فيتمثل بالأهتمام بالعنصر البشري.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 13
{
  numb: 80,
  question: "تختلف سوق الأوراق المالية عن غيرها من الأسواق في أن البائع والمشتري لا يلتقيان بل يحظر عليهما دخول المقصورة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 14
{
  numb: 81,
  question: "السوق الرسمية أو المنظمة هي التي يجري فيها التعامل علي الأوراق المالية المقيدة في البورصة.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 15
{
  numb:82,
  question: "السوق الغير الرسمية هي التي يجري التعامل فيها علي الأوراق المالية غير المقيدة في السوق الرسمية أي خارج البورصة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 16
{
  numb: 83,
  question: "فى ظل السوق الكفء تكون القيمة السوقية للسهم هى القيمة العادلة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 17
{
  numb: 84,
  question: "في ظل السوق الكفء لا يمكن لأي من المتعاملين أن يحقق عائدا غير عادي أي عائد يفوق ما يحققه غيره",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 18
{
  numb: 85,
  question: "السمسار يقوم بالوساطة بين البائع والمشتري في التعاقدات دون أن يتعاقد بأسم أي منها, أما الوسيط فهو يتعاقد بصفته وكيلا عن المشتري أو عن البائع",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 19
{
  numb: 86,
  question: "المضارب لا يهدف الي الحصول علي الربح الحقيقي من الورقة وهو مقابل ما تمثله في أصول الشركة وأنما يهدف الي الحصول علي الربح الناتج من الصعود غير العادي في قيمة الورقة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 20
{
  numb: 87,
  question: "المضارب لا يسعي الي أمتلاك الورقة المالية ولا مجرد حتي أستلامها وأنما التربح من حركة الأسعار معتمدا في ذلك علي قدرته علي التنبؤ",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 21
{
  numb: 88,
  question: "أن الهدف من المضاربات هو الأستفادة من فروق الأسعار في القيم السوقية وليس التمليك و التملك",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 22
{
  numb: 89,
  question: "تعتمد المضاربات على توقعات المضاربين بتغير القيمة السوقية للأوراق المالية ",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 23
{
  numb: 90,
  question: " عادة ما تكون المضاربات قصيرة الأجل",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 24
{
  numb: 91,
  question: "العائد المتوقع من المضاربة أكبر من العائد المتوقع من الأستثمار",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 25
{
  numb: 92,
  question: "العائد المتوقع من المضاربة يتسم بعدم الدورية وعدم الثبات, اما العائد المتوقع من الأستثمار فهو عكس ذلك",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 26
{
  numb: 93,
  question: "درجة المخاطر فى المضاربة أعلى بكثير من درجة المخاطر فى الأستثمار",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 27
{
  numb:94,
  question: "فترة المضاربة أقصر من فترة الأستثمار, حيث تتراوح في المضاربة من يوم الي عدة أشهر في حين تمتد في الأستثمار الي ثلاث سنوات أو أكثر",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 28
{
  numb: 95,
  question: "السهم العادي مستند ملكية لو قيمة اسمية، وقيمة دفترية، وقيمة سوقية ",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 29
{
  numb: 96,
  question: "الوظيفة الأساسية لصناديق الأستثمار هي أقتحام مجالات الأستثمار المباشر كأنشاء المشروعات أو تملكها",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 30
{
  numb: 97,
  question: "تهدف أدارة صناديق النمو الرأسمالي الي تحقيق وتوزيع أيراد مستقر من أوراق محفظتها المالية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 31
{
  numb: 98,
  question: "تهدف أدارة صناديق الدخل الدوري الي تحقيق نمو مستقبلي في رأس المال",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 32
{
  numb: 99,
  question: "القيمة الدفترية عبارة عن قيمة الشركة حسب سجلاتها المحاسبية وهي عبارة عن أصول الشركة في وقت معين مطروحا منها جميع الألتزامات ",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 33
{
  numb: 100,
  question: "تتمثل القيمة السوقية في قيمة السهم في سوق رأس المال, وقد تكون هذه القيمة أو أكثر أو أقل قيمة من القيمة الدفترية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 34
{
  numb: 101,
  question: "تتمثل القيمة الأسمية في القيمة المدونة علي قسيمة السهم, وعادة ما يكون منصوص عليها في عقد التأسيس",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},

];

// Shuffle questions array
questions.sort(function() {
  return 0.5 - Math.random();
});



// Select the first 30 questions
questions = questions.slice(0, 30);

